【利字當頭】香港難以接受的真相 - 利世民

【利字當頭】香港難以接受的真相 - 利世民

在國際層面，基本上沒有人會接受林鄭月娥等人所講的「市民犯法．破壞法治」的謊話。資料圖片

author
記者 : 利世民

「你是從香港來的？最近怎樣？」這幾天在紐約參加一個國際研討會；對我這種性格內向的人來說，「我來自香港」是一個非常簡單方便的自我介紹。

「香港經濟似乎也甚受影響，你覺得結局會怎樣？」似乎在外界看來，香港的環境非常惡劣。當我說，目前的局勢很可能是香港的新常態，外人總是覺得有點詫異。

「香港人的對手，遠在北京；特區政府只是傀儡。對北京而言，只要what happened in Hong Kong stay in Hong Kong；不影響到地圖裏的其他地方，那就夠了。特區政府、建制派以及大陸官媒等的作為，目標對象根本就不是香港人。所以，我見不到局面有突破的機會。」我說。

也有朋友問我，走在街上的香港人，其實心底裏是在想甚麼。「當年北京對全世界說，必須要收回香港，但承諾除了國防外交，其他一切事情由香港人自己話事。今時今日，香港人覺得大家不要再自欺欺人，所謂一國兩制從來都只是一個謊言。」

「你們怎麼會相信中共？」這是絕大多數人的反應。

「可能這是中國人的文化；雖然大家都知道那是一個謊言，但在這塊遮羞布未被揭破前，大家還是會繼續將謊言當作事實。但enough is enough，現在是時候攤牌。近年特區政府和建制派，基本上都沒有將高度自治放在心上；他們雖然忠誠地扮演北京的政策執行者，但同時也忘記了自己的作為，如何斷送了當年的承諾。」

說着說着，我們繼續談到許多關於香港的事；但我可以說，幾乎所有人都見到，香港政府，尤其警隊，如何破壞香港法治。無錯，在國際層面，基本上沒有人會接受林鄭月娥等人所講的「市民犯法．破壞法治」的謊話。香港的所謂國際形象和地位，亦如此這般斷送在傀儡政府手上。在這個時勢，我不懂得再講大話去粉飾太平；對不起，我選擇講出真相。

利世民

本欄逢周二、四刊出